如果李嘉誠派哂副身家出黎, 會唔會搞到通脹?

印銀紙會通脹, 派錢會唔會

如果當銀紙係一種貨物，忽然間大量流入市會降低價值同購買力？

無讀過econ 留名學野

不會

只會造成市場貨物價一次上升而不是長期平穩上升

Inflation = Persistent increase in price level
利申：DSE Econ Level 3

1000億/700萬人
=萬4多啲
脹得幾多

理論上唔會 加價只係暫時性

但實際上，香港人唔團結>議價能力低
當必需品 價格一上咗就好難下調返
睇港鐵嘅例子就知，香港人畀人禁住黎搶
年年加價 都反抗唔到
你睇啲餐廳一樣年年加價 一樣大把人幫襯
有幾何見佢地減價？除非經濟大蕭條，個個變晒窮鬼。
如果唔係地小人多嘅情況下 個價唔會減

所以結論係佢派錢嘅話 好大機會會通脹

如果李嘉誠燒哂自己d錢
一定會通縮

d錢最後又會入返誠哥袋

呢樣真

會，
市場流動資金增加左就自然通脹，
唔係長期都可以係通脹，通脹就係社會流動資金增加
因為呢舊錢放係李嘉誠到大部份佢都唔會拎出黎洗

咁就要睇啲港豬係即刻用咗佢、買資產定儲喺銀行

題外話
澳門年年派錢, 造成的通脹有幾多?
對比香港, 又差幾多?

我唔敢講100%唔會，但就算會通脹都係輕微到你感覺唔到。

通脹因素不外乎，錢供應多咗(鳩印錢)，或流通量大咗。

錢本身係李嘉誠嘅，所以錢供應冇多到。

咁流通嚟講，每人多咗幾萬蚊做得啲乜，你會因為咁食多兩餐？買多格車？所以消費品基本嘅係唔會變

最有可能係 iPhone or ps4 會有炒價，多咗班中小學生去買，港女買下啲袋或化妝品，但香港基數大，好多人嚟走水貨，所以港女買多咗都唔會有大影響。

而最大可能係股票升咗，俾個股市吸曬啲錢。